黃之鋒未被捕遭鎖手銬 警：保護佢

2018年06月08日

黃之鋒未被捕遭鎖手銬 警：保護佢

黃之鋒

【告律政司】

【本報訊】香港眾志秘書長黃之鋒去年7.1與社民連成員等一行20多人往金紫荊廣場示威，遭大批疑似黑漢包圍及襲擊。警在無宣佈拘捕下將黃扯上警車及鎖手銬，約20分鐘後才在警署放走他。黃入稟控告律政司襲擊及非法禁錮，索償4.5萬元。有警官作供承認未拘捕便對示威者上手銬，當差23年未見過，但指黃情緒不穩反抗，有權用「最低武力」。負責上手銬的警員則形容那是「相對大武力」，又指最終目的是「保護佢（黃之鋒）」。

案件昨在小額錢債審裁處開審，主要爭議為警方是否有合理理由用手銬。黃認為他在警車上無情緒不穩，警無宣佈拘捕他，上手銬是濫權，代表警方的律政司則指黃情緒不穩，揮動手腳兼打中警員，警方遂上手銬。

負責警認是「相對大武力」

負責當日行動的警司黃智榮接受黃之鋒盤問時稱，1995年加入警隊，未經拘捕上手銬罕見，對示威者更是首見，但黃智榮稱按《公安條例》及《警隊條例》，警員有權用「最低武力」，以恢復社會安寧。警員何秀強供稱黃之鋒由上警車至坐下全程不停掙扎，手臂撞到他胸口，又放軟身挨向他，上司建議他上手銬，他警告黃冷靜不果，最終出動手銬。法官問上手銬的法律基礎，警員稱要「保護生命及財產安全」。他擔心黃掙扎時撞到硬物，又指當時腰間繫水樽、胡椒噴霧等裝備，黃掙扎或令他跌倒弄傷腰或「重要部位」。

黃之鋒追問為何不解手銬。何表示「不斷考慮緊解唔解」，明白手銬是「相對大武力」，也限制人身自由，但稱一旦除手銬，黃再掙扎的話會危及全車示威者及警員。但何承認，在上手銬一刻黃的情緒已冷靜下來。黃追問何不在警署停車場解手銬，何表示行車道也非合適地方，他指行動最終目的是要「保護佢」，若黃被車撞就達不到目的。

建議何用手銬的警署警長梁國基指當差30多年「未見過咁激烈嘅示威者」，擔心黃行為會危及黃本身，也危及同袍，便建議何出動手銬，但強調只是提出「不如戴手銬」，不是指令。案件審結，7月4日裁決。

案件編號：SCTC26574/17
■採訪歐陽聯發、撰文梁偉強

上一則
上一則
工會認主管筆試有提示

下一則
下一則
賊王骨灰運汕尾三代同眠千呎地 葉繼歡葬南蛇捕蛤風水穴

強調只是提出「不如戴手銬」，不是指令

識玩, 但一定輸硬

個波已射落個手下到，靚pass

唔講以為黃之峰係the rock咁既身型

佢個樣開始大個仔

出事就話唔係指令

黃 可以危害成車警員 笑撚死人咩
唔通佢係iron man?

黑警好驚之鋒
因為佢受過美國海軍陸戰隊訓練

係hulk

人地係美國訓練既特務,一定係Captain America(不過未打針)

錯，係captain hong kong, 即酒樓部長

慈母

喇！香港既警察呢⋯⋯

上人孖葉係保護佢, 支那人又話打是疼駡是愛
咁我係咪可以話我好愛黑警再打柒佢

之鋒唔通真係特務？

熊貓

你就想
你HI佢一下佢去報工傷,心理陰影,SL番1年白拎人工仲告鳩你襲警
休班期間犯法仲可以去求情受工傷困擾
你唔夠佢玩架喇

不如黑警去搞楝篤笑 我齋睇文字都笑得出

過街老鼠

依家先扮死狗